[本土城市文學連載] 一直在途上

前言

最近失戀喇，果個本身放大到社會、到香港嘅意識之圈又收窄到返自己身上，睇野唔可以再好似以前咁從容。果種感覺就好似戴住一副度數完全唔啱、名為絕望嘅隱形眼鏡咁。但我知道，生活都係要繼續（當然都唔一定要繼續），於是，我又開始寫我果本永遠都完唔到嘅小說，嘗試自我療傷。

序

一唔留神，夏天就已經嚟到。

果個係一個發生嚮夏天嘅故事。果一年嘅夏天，連續落左兩個月嘅雨，簡直好似天上嘅水都要落到地上一樣。令人懷疑會唔會繼續落落去。但係無論雨點落，你要知道，天上嘅水都係唔會乾涸。但遠方嘅浮冰、乾燥嘅沙漠，仲有已經枯萎嘅樹木、冇辦法結果嘅果實，又係咪一直都存在。我想問。

世上會有不變嘅東西嗎？

風扇發出低調嘅呼呼聲響，規律咁來回擺動，好似搜尋緊已經徹底逝去嘅東西嘅老人一樣。連吹出嚟嘅風都病懨懨。到底當時電視播緊咩，我已經冇印象，係咪市民塞滿街頭嘅畫面？抑或製作水平比我小時候高得多嘅卡通？我拎起電話習慣性咁掃，然後又無奈咁放棄，電視發出嘅光影不停跳動，窗外嘅陽光和㫬咁照住窗前嘅地板，可以隱約聽到電車車轆摩擦路軌嘅聲音，人潮嘅氣息穿過空氣，有堅強、有軟弱、有溫柔、有懦弱，夾雜住偶爾傳來嘅一兩聲叮叮聲。話畀我知生活依舊給常。

門口傳嚟鎖匙插入門梢嘅聲音，我留意住門外傳嚟嘅動靜，視線依然停留嚮電視嘅光影上面。我終於記得，電視播緊嘅唔會係示威嘅畫面。果一年係沉默嘅一年，係絕望嘅一年。開門嘅係太太，佢返到嚟就將裝滿餸嘅紅膠袋、白膠袋放嚮枱上，一個一個，好似洩氣嘅氣球一樣。然後太太彎身除低腳上嘅高踭鞋。窗外嘅陽光照亮左紅色亮皮嘅一部分。

我問：你返嚟喇？佢答：嗯。我又問：肚餓未？我去煮飯？晏啲先。佢話。嗯。我話。
我起身行去枱面，將太太買返來嘅餸分好。將一包餃子同兩包烏冬放入雪櫃。回頭一望，太太已經消失嚮我視線之內。

環球時報總編輯胡錫進尼左香港
佢話會去示威現場
同青年對話
佢對話完
係大陸人眼中實更有權威
到時輸出革命會更難

建議大家係佢落場時
準備定中共啲衰野
同一定要影住佢
錄低佢up過啲咩

已經連續落左三個星期嘅雨、斷斷續續嘅雨。

阿晴話係森林入面嘅某個池塘，有隻頑皮嘅小象。小象日復一日咁嚮池邊吸一啖水，然後噴向天，天上灑落嚟嘅水就成為雨。

咁樣吸池塘都變乾塘啦。我笑住佢咁話。

我知有神秘嘅通道，落到地嘅水都會神秘咁流返去。佢一臉認真咁話。
怪唔得我成日都頸渴啦，原來有神秘通道。

冇錯。佢昂起眼、瞇起眼、得意咁話。

你個頭都應該有秘密通道。我好似醫學節目入面嘅腦科專家一樣認真咁話。

點解呀？佢幾乎反射性咁問。

如果唔係點會連個腦都流走埋呀？我邊笑邊話。阿晴鼓起泡腮，係咁話衰人，衰人，衰人，係咁打我。佢愈打我就愈笑，我愈笑佢就愈打我，我突然覺得我地會繼續咁落去，又突然覺得害怕，害怕我地會一直咁落去。

「阿光呀。」阿晴語氣突然嚴肅起嚟，「你幸福嘛？」

阿晴露出前所未有嘅堅定表情，我記憶中上一次見到佢咁嘅神情已經係佢嚮教堂時講出「我願意」時嘅表情。我望向阿晴琥珀一樣深邃嘅雙眼，悲傷而又會笑嘅雙眼。「我幸福嘛？」我心入面又再問一遍。我用手輕撫阿晴嘅面頰，熟悉嘅溫暖同柔軟觸感傳到我意識入面。我冇畀自己諗太耐。我知自己係幸福。但我依然冇畀自己諗太耐，我話「我好幸福。你呢？」「嗯。我都好幸福。」阿晴話，佢地我做出一個微笑，然後維持住。滿溢嘅幸福感輕輕刺向我，我知道，美好嘅事物總係冇辦法久留。

我望向窗外漆黑嘅天空。我同阿晴瞓嚮床上。有時太舒服，就會忘記左身邊嘅世界。兩噠噠噠噠咁打嚮玻璃上，冷氣發出低沉嘅運轉。窗外嘅世界已經被龐陀嘅大雨掩蓋。

「你記唔記得我地第一次見果間Cafe呀？我早兩日經過，原來已經執左喇。」阿晴話。

「係咩？我地好似好耐冇去過喇。」我話，但其實我已經唔記得佢講嘅係邊間Cafe。

「係呀。果度啲咖啡咁難飲，果時我地話過永遠都唔會再去。」
「哦⋯⋯」

「估唔到我地真係冇得再去喇。」

我冇應阿晴，佢都冇再講野。佢嘅手指好似彈琴一樣係我心口上彈跳。過去好多事我都已經忘記。我忘記左我地第一次嘅面嘅Cafe，忘記我地第一次錫嘅地方，忘記左佢送畀我嘅第一份禮物，忘記左我地一齊做過嘅大小事、佢彈過嘅樂章。全部只剩低一種模糊嘅印象，提醒住我地曾經愛過。我望向阿晴，但得唔到佢嘅回應，手指依係我心口上起起落落。敲響我心中嘅聲音，響起一段秘密嘅樂章。

雨落到夜晚七點左右終於停。因為雨太大，實在冇辦法落街買餸，上次買嘅餃子同烏冬又已經食晒。所以我同阿晴只好一直祈禱兩可以係我地餓到頂唔住之前停。返轉頭諗，果場係夏天嘅第一場雨，雨由果日開始，就幾乎冇停過。

茶餐廳門口邊嘅紅色水桶放滿食客嘅遮，阿晴走入茶餐廳就即刻同收銀櫃臺後面嘅老闆娘打招呼，又同落單嘅阿叔寒暄左一陣。我跟住係晴好面，向老闆娘微笑點頭，又嚮晴同大叔寒暄時附和兩句。茶餐廳坐滿左雨後光顧嘅食客，但可能阿晴嘅關係，野食好快就到。晴似乎同任何人都可以混熟。

我已經唔肚餓，阿晴仲慢慢食緊，我望住碟𥚃面嘅咕嚕肉，忍住金魚一般嘅食慾。我拎起電話撳下又放低，然後拎起筷子掃一掃空蕩蕩嘅碗再放低。我問阿晴：「你食完未呀？」「我飽喇。」阿晴聽到我嘅問題之後咁樣答我。放低嘅筷子好似突然崩塌嘅高樓一樣。

「我唔係催你呀，你慢慢食啦。」我試住辯解。

「我飽喇。」阿晴用倔強嘅語氣再重覆一次。我知道我已經激嬲左佢，冇辦法只好放棄。

我接住食埋碟𥚃面剩低嘅餸。阿晴一言不發，望住碟𥚃面嘅餸，又好似咩都冇望一樣。店𥚃面嘅人頻繁走過，我一邊望住電視𥚃面無聊又虛偽嘅節目，一邊食完碟𥚃面剩低嘅五舊咕嚕肉。阿晴佢呢排胃口差左好多。大概係我嘅關係吧。我都唔知道。我唔夠膽諗太多。我好快就食左兩舊咕嚕肉。我諗我應該關心，但我知佢唔會回應。電視繼續播住只有白痴先會睇嘅節目。

「我唔可以再同你生活落去喇。」陌生嘅生硬聲音突然嚮阿晴口中吐出嚟。簡直好似電錄音𥚃面嘅合成聲音一樣。一個字一個字僵硬咁吐出，冇帶半點語氣。「我、唔可，以、再、同、你、生、活、落、去、喇。」阿晴當時就係咁講，我知道佢鼓起好大嘅勇氣先可以咁講。我聽得到佢決定講出自己感受之前嘅沉默。我冇表示啲咩，「吓？你講咩話？」我話。我只係扮聽唔到。又換嚟左一陣嘅沉默。

「我搵到地方就會搬走㗎喇。」阿晴嘅聲音變到十分堅定。我知我冇辦法再逃避，不過我依然選擇逃避。我一直以來就係咁樣走過嚟。「你講咩話？」我話。

「我唔可以再同你生活落去喇。」僵硬嘅語氣已經稍為緩和落嚟，變得好似阿晴佢只係敍述緊鄰居嘅貓尋日走失左一樣。

「返去先再講好冇？」

「嗯。」

返到去我地就冇再講。我好快就沖涼，嚮阿晴沖涼嘅時候就瞓左。今日嘅我出奇嘅攰，就算已經瞓左一日都好。我會唔捨得？我都唔知道。我嘅感覺好似已經退化到同三葉蟲一樣。

我地再冇講過。